@article{mahdiana2016analisa,
  title={Analisa dan rancangan sistem informasi pengadaan barang dengan metodologi berorientasi obyek: studi kasus PT. Liga Indonesia},
  author={Mahdiana, Deni},
  journal={Telematika MKOM},
  volume={3},
  number={2},
  pages={36--43},
  year={2016}
}
@article{rilyani2015analisis,
  title={Analisis Risiko Teknologi Informasi Berbasis Risk Management Menggunakan Iso 31000 (studi Kasus: I-gracias Telkom University)},
  author={Rilyani, Andi Novia and Wibowo, Yanuar Firdaus Arie and Suwawi, Dawam Dwi Jatmiko},
  journal={eProceedings of Engineering},
  volume={2},
  number={2},
  year={2015}
}
@article{kristiyanto2014implementasi,
  title={Implementasi SMS Gateway Untuk Informasi Tagihan Pada Lembaga Kursus I-Robo Semarang},
  author={Kristiyanto, Wahyu},
  journal={Universitas Dian Nuswantoro. Semarang},
  year={2014}
}
@article{suhartanto2017pembuatan,
  title={pembuatan website sekolah menengah pertama negeri 3 delanggu dengan menggunakan php dan mysql},
  author={Suhartanto, Medi},
  journal={Speed-Sentra Penelitian Engineering dan Edukasi},
  volume={4},
  number={1},
  year={2017}
}
@article{destiningrum2017sistem,
  title={Sistem Informasi Penjadwalan Dokter Berbassis Web Dengan Menggunakan Framework Codeigniter (Studi Kasus: Rumah Sakit Yukum Medical Centre)},
  author={Destiningrum, Mara and Adrian, Qadhli Jafar},
  journal={Jurnal Teknoinfo},
  volume={11},
  number={2},
  pages={30--37},
  year={2017}
}
@article{sovia2017membangun,
  title={Membangun Aplikasi E-Library Menggunakan Html, Php Script, Dan Mysql Database},
  author={Sovia, Rini and Febio, Jimmy},
  journal={Jurnal Processor},
  volume={6},
  number={2},
  year={2017}
}
@article{hanafi2017pertukaran,
  title={Pertukaran Data Antar Database dengan Menggunakan Teknologi API},
  author={Hanafi, Ahmad and Sukarsa, I Made and Wiranatha, AA Ketut Agung Cahyawan},
  journal={Lontar Komputer: Jurnal Ilmiah Teknologi Informasi},
  pages={22--30},
  year={2017}
}
@article{putra2018implementasi,
  title={Implementasi Genetic Fuzzy System Untuk Mengidentifikasi Hasil Curian Kendaraan Bermotor Di Polda Lampung},
  author={Putra, Arie Setya and Febriani, Ochi Marshella and Bachry, Bobby},
  journal={SIMADA (Jurnal Sistem Informasi dan Manajemen Basis Data)},
  volume={1},
  number={1},
  pages={21--30},
  year={2018}
}
@phdthesis{putra2016analisis,
  title={Analisis Risiko pada Implementasi Perangkat Lunak di Lingkungan Pemerintahan dengan Menggunakan Framework ISO 31000: 2009},
  author={Putra, I},
  year={2016},
  school={Institut Teknologi Sepuluh Nopember}
}
@article{habibi2014identifikasi,
  title={Identifikasi dan analisis risiko keselamatan dan kesehatan kerja di area mesin PT. Nadira Prima menggunakan risk assesment process ISO 31000: 2009 dan metode job hazard analysis},
  author={HABIBI, IBNU SALEH and Purwanggono, Bambang},
  journal={Industrial Engineering Online Journal},
  volume={3},
  number={4},
  year={2014}
}
@article{wijaya2015sistem,
  title={Sistem Pendukung Keputusan Penerima Beasiswa dengan Metode Technique For Order Preference By Similarity To Ideal Solution Di Universitas Sam Ratulangi Manado},
  author={Wijaya, Kelvin and Wowor, Hans and Tulenan, Virginia},
  journal={Jurnal Teknik Informatika},
  volume={5},
  number={1},
  year={2015}
}
@book{mulyani2017metode,
  title={Metode Analisis dan Perancangan Sistem},
  author={Mulyani, Sri and others},
  year={2017},
  publisher={Abdi Sistematika}
}
@article{rahardjo2017studi,
  title={Studi kasus dalam penelitian kualitatif: konsep dan prosedurnya},
  author={Rahardjo, Mudjia},
  year={2017}
}

@article{habibi2017model,
  title={MODEL PENILAIAN RISIKO ASET TEKNOLOGI INFORMASI MENGGUNAKAN ISO 31000 DAN ISO/IEC 27001. STUDI KASUS: POLITEKNIK POS INDONESIA (POLTEKPOS)},
  author={Habibi, Roni and Firmansyah, Indra},
  journal={SEMNASTEKNOMEDIA ONLINE},
  volume={5},
  number={1},
  pages={2--8},
  year={2017}
}

@article{nice2017analisis,
  title={Analisis Risiko Teknologi Informasi pada Lembaga Penerbangan dan Antariksa Nasional (LAPAN) pada Website SWIFTS Menggunakan ISO 31000},
  author={Nice, Francisca Lady and Imbar, Radiant Victor},
  journal={Jurnal Informatika dan Sistem Informasi},
  volume={2},
  number={2},
  pages={1--11},
  year={2017}
}

@article{lantang2019analisis,
  title={ANALISIS RISIKO TEKNOLOGI INFORMASI PADA APLIKASI SAP DI PT SERASI AUTORAYA MENGGUNAKAN ISO 31000},
  author={Lantang, Grialdo Willy and Cahyono, Ariya Dwika and Sitokdana, Melkior Nikolar Ngalumsine},
  journal={Sebatik},
  volume={23},
  number={1},
  pages={36--43},
  year={2019}
}

@article{fitronikeperawatan,
  title={KEPERAWATAN KOMUNITAS PEMBUATAN KUESIONER},
  author={FITRONI, RAHMAT and SEPSUSILAWATI, RENI and AGUSTIN, NIA MITRA and HAYATI, NINA and ZARFI, SARTIKA and NERI, SILVIA}
}

@article{kuliah2005sistem,
  title={Sistem informasi manajemen},
  author={Kuliah, Materi},
  journal={Bina Nusantara. Jakarta},
  year={2005}
}

@article{indrajit2000manajemen,
  title={Manajemen Sistem Informasi dan Teknologi Informasi},
  author={Indrajit, Richardus Eko},
  journal={Jakarta: PT Elex Media Komputindo},
  year={2000}
}

@phdthesis{putra2016analisis,
  title={Analisis Risiko pada Implementasi Perangkat Lunak di Lingkungan Pemerintahan dengan Menggunakan Framework ISO 31000: 2009},
  author={Putra, I},
  year={2016},
  school={Institut Teknologi Sepuluh Nopember}
}

@article{santoso2015implementasi,
  title={Implementasi Network Attached Storage (NAS) Menggunakan NAS4Free untuk Media Backup File},
  author={Santoso, Kartika Imam and Muin, Muhamad Abdul},
  journal={Scientific Journal of Informatics},
  volume={2},
  number={2},
  pages={123--128},
  year={2015}
}











